**№1 Блокируется запрос из стороннего источника при открытии или обновлении страниц сайта** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)

**Встречается на страницах: главная страница, страницы “кредиты”, “Возврат”, “Сберспасибо”,** "Сделано в Москве", **«Товары для геймеров», «Персональные компьютеры и комплектующие»** , “Стать продавцом”, “Обновляем детский гардероб”, “Популярные товары Самокат”, “Деятельность в сфере ИТ” ,  “Спорт и активный отдых”, “Сепермаркет”

**Предусловие: Пользователь находится на странице сайта** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)

**Дополнительно открыт Devtools.  
Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2, Win 7 Домашняя расширенная, FF 113.0.2 (64-разрядный)**

<p><b> </b></p>
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td>
<p>Для всех страниц:</p>
<p>1) Открыть или обновить страницу сайта</p>
</td>
<td><p>страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><ol style="list-style-type: lower-latin;">
	<li>страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает ошибку: Запрос из постороннего источника заблокирован: Политика одного источника запрещает чтение удаленного ресурса на <a href="https://cms-res.online.sberbank.ru/sberid/BlackList/Button/No_Button.json">(Причина: не удалось выполнить запрос CORS). Код состояния: (null).</li>
</ol>
</td>
</tr>
</table>


![img_19.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image19.png)




**№2 Исчезают стрелочки для прокрутки карточек на странице сайта Сбермегамаркет при увеличении масштаба до 170% (главная страница, страница Кредиты)**

**Встречается на страницах: главная страница, страница Кредиты, Мега Выгода ,**

**Предусловие: Пользователь находится на странице сайта** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)

**Дополнительно открыт Devtools.  
Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2, , Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**

<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для всех страниц:</p>
<p>1) Открыть страницу сайта</p>
</td>
<td><p>страница открыта. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно.</p>
</td>
<td><p>страница обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно.</p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>2) Увеличить масштаб страницы до 170%</p>
</td>
<td><p>масштаб страницы увеличен, все элементы увеличены в соответствии с выбранным масштабом. Весь текст читаемый, все элементы отображаются правильно, на своих местах, согласно логике страницы, не наезжают друг на друга, не исчезают.</p>
</td>
<td><p>исчезли все стрелочки “вправо и влево” для прокрутки карточек. Масштаб страницы увеличен, все элементы увеличены в соответствии с выбранным масштабом. Весь текст читаемый, все элементы отображаются правильно, на своих местах, согласно логике страницы, не наезжают друг на друга.</p>
</td>
</tr>
</table>



**№3 Неудобный пользовательский интерфейс страницы сайта Сбермегамаркет**

**Встречается на страницах: главная страница, страница Кредиты**

**Предусловие: Пользователь находится на странице сайта. Дополнительно открыт Devtools.**

**  
Критичность: Minor  
Приоритет: Medium  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2**
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для любых страниц:</p>
<p>1) Визуально оценить подачу информации на странице сайта</p>
</td>
<td><p>информация четко структурирована, имеются карточки, визуальные элементы, описание услуг, соответствующих данной странице, отсутствуют карточки и элемены из других разделов, зрительно перегружающие страницу</p>
</td>
<td><p>на странице тяжело ориентироваться из-за обилия различного материала, предоставленного в хаотичном порядке - основные информация и элементы блоков поданы вперемешку с карточками товаров.</p>
</td>
</tr>
</table>



**№4 Происходит переход в на страницу товара, при нажатии на кнопку “В корзину” в карточках товаров категории “Спонсируемые товары” главной страницы сайта** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)

**Встречается на страницах: главная страница**

**Предусловие: Пользователь находится на главной странице сайта** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)**. Дополнительно открыт Devtools.**

**  
Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2**
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для главной страницы:</p>
<p>1) Нажать на кнопку “В корзину” в карточке любого товара из категории “Спонсируемые товары”</p>
</td>
<td><p>кнопка превратилась в поле для изменения количества товара</p>
</td>
<td><p>произошел переход на карточку выбранного товара</p>
</td>
</tr>
</table>




**№5 Ошибка в консоли при нажатии кнопки “Купить” и “В корзину” на странице сайта** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)

**Встречается на страницах: главная страница, Мега выгода (выбор продуктов), “Повышенный КЭшбэк”, “Обновляем детский гардероб”,** “Популярные товары Самокат”, “Марафон скидок”

**Предусловие: Пользователь находится на главной странице сайта** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)**. Дополнительно открыт Devtools.**

**Критичность: Critical****Приоритет: Medium****Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2,** Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для главной страницы:</p>
<p>1) Нажать на кнопку “Купить” или “В корзину” на в карточке любого товара</p>
<p>Для Мега выгоды:</p>
<p>1) Быстро нажимать на любой продукт в любом разделе, находясь на странице Мега Выгоды</p>
<p>Для марафона скидок:</p>
<p>Зайти в раздел марафон скидок. Выбрать любой товар.</p>
</td>
<td><p>Для главной:</p>
<p>кнопка превратилась в поле для изменения количества товара</p>
<p>Для Мега выгоды:</p>
<p>Открывается новый раздел или продукт с возможность добавить его в корзину. Все элементы страницы загружаются, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools новых ошибок не отражаются</p>
<p>Для марафона скидок:</p>
<p>Открывается новый раздел или продукт с возможность добавить его в корзину. Все элементы страницы загружаются, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools новых ошибок не отражаются</p>
</td>
<td><p>Для главной:</p>
<p>кнопка превратилась в поле для изменения количества товара. Консоль выдает ошибку Uncaught ReferenceError: product is not defined</p>
<p>Для Мега Выгоды и Марафона Скидок:</p>
<p>При многократном нажимании на кнопки страницы перестают открываться. Происходит зависание на главной странице или основной странице Мега Выгоды. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает новую ошибку: Uncaught (in promise) Error: Uncaught ReferenceError: product is not defined</p>
</td>
</tr>
</table>


Скриншот:  
![img_4.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image4.jpg)



**№6 Периодически возникающая ошибка в консоли при открытии или обновлении страниц сайта Сбермегамаркет**

**Встречается на страницах: страница «Кредиты», «Мега выгода», "Сделано в Москве", “Обновляем детский гардероб”, “Популярные товары Самокат” , “Возвращать товары легко”, “Выгода на…”, “Каталог Билайн”, “Марафон скидок”, “Супермаркет”, Акции, “Товары для дома”, “Спорт и активный отдых”, “Дача, сезонные товары”, “Бытовая техника”, “Электроника”**

**Предусловие: Пользователь находится на сайте** [**https://sbermegamarket.ru/**](https://sbermegamarket.ru/)**. Дополнительно открыт Devtools.**

  
**Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2,  Windows 7 Домашняя , FF 113.0.2 (64-разрядный), Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для всех страниц:</p>
<p>1) Открыть или обновить страницу сайта</p>
</td>
<td><p>страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><p>страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает ошибку: TypeError: DDManager Custom Event “Viewed Campaign” Error</p>
</td>
</tr>
</table>



Скриншот:  
![img_5.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/img_5.png)


**№7 Ошибка в консоли при открытии или обновлении страницы  сайта Сбермегамаркет**

**Встречается на страницах: главная страница, «мега выгода», "Сделано в Москве", “Возврат”, “Повышенный кэшбэк”, “ Выгодные цены на товары из супермаркета”, “Обновляем детский гардероб”,** “Популярные товары Самокат”, “Выгода на…”, “Каталог Союзмультфильм”, “Каталог Билайн”, “Заказывайте товары с примеркой”, “Деятельность в сфере ИТ”, “Марафон скидок”, “Бытовая техника”,

**Предусловие: Пользователь находится на сайте Сбермегамаркет. Дополнительно открыт Devtools.  
Критичность: Minor**  
**Приоритет: Low  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2,  Windows 7 Домашняя , FF 113.0.2 (64-разрядный), Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для всех страниц:</p>
<p>1) Открыть или обновить страницу сайта</p>
</td>
<td><p>страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><p>страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает ошибку: TypeError: DDManager Custom Event “Viewed Campaign” Error</p>
</td>
</tr>
</table>




Скриншот:  
![img_6.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image6.jpg)


**№8 Адаптивный дизайн при уменьшении экрана на странице работает некорректно: не изменяется размер основной информативной части страницы**

**Встречается на страницах: Сберспасибо, «Мега Выгода»**

**Предусловие: Пользователь находится на странице "Сберспасибо"сайте Сбермегамаркет.  
Приоритет: Low  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2, Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>1) Уменьшить масштаб страницы</p>
</td>
<td><p>масштаб страницы уменьшен, все элементы уменьшены в соответствии с выбранным масштабом. Весь текст читаемый, все элементы отображаются правильно, на своих местах, согласно логике страницы, не наезжают друг на друга, не исчезают.</p>
</td>
<td><p>Изменился масштаб хедера и футера, масштаб основной части страницы остался неизменным.</p>
</td>
</tr>
</table>



**№9 Не работают ссылки при их нажатии**

**Встречается на страницах: Сберспасибо**

**Предусловие: Пользователь находится на странице "Сберспасибо"сайте Сбермегамаркет.  
Приоритет: Low  
Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2**


<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>1) Нажать на ссылки, находящиеся на странице</p>
</td>
<td><p>открывается страница, соответсвтвующей ссылки</p>
</td>
<td><p>не открывается страница, соответсвтвующей ссылки, никакой реакции на нажатие не происходит</p>
</td>
</tr>
</table>



**№10** **Ошибка в консоли:** page url: /landing/megavygoda-sat/; message: Страница landing пустая

**Встречается на страницах: «Мега Выгода»**

**Предусловие: Пользователь находится на главной странице сайта** [https://sbermegamarket.ru/](https://sbermegamarket.ru/)**. Дополнительно открыт Devtools.  
Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение: Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**


<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для страницы Мега Выгода:</p>
<p>1)Многократно нажать на кнопку «Мега Выгода» в левом верхнем углу (периодичность 1 сек)</p>
</td>
<td><p>Открыта новая страница. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools новые ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><p>Страница не обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются но не реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает новую ошибку: page url: /landing/megavygoda-sat/; message: Страница landing пустая</p>
</td>
</tr>
</table>

![img_7.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image7.png)
![img_8.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image8.png)



**№11** **Ошибка в консоли: ошибка при многократном обращении к кнопкам выбора: Uncaught (in promise) Error: Blocked request**

**Встречается на страницах: страница «Мега Выгода» - выбор продуктов и кнопка Мега выгода, Марафон скидок**

**Предусловие: Пользователь находится на странице сайта https://sbermegamarket.ru/landing/discounter-msk/ . Дополнительно открыт Devtools.**

**  
Критичность: Critical  
Приоритет: Medium  
Окружение: Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**


<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для страницы Мега Выгода:</p>
<p>1)Многократно нажимать на кнопки под баннером: «Овощи и фрукты», «Молочная продуция», «Напитки», «Мясо и птица», «Рыба», «Заморозка», «Бакалея», «Сладкое»</p>
<p>Или</p>
<p>1)Многократно нажимать на кнопку Мега Выгода слева вверху</p>
<p>Для Марафона скидок:</p>
<p>1)зайти в марафон скидок, нажать на карточку любого товара</p>
</td>
<td><p>Открывается новый раздел при каждом нажатии на кнопку. Все элементы страницы загружаются, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools новых ошибок не отражаются</p>
</td>
<td><p>При многократном нажимании на кнопки страницы перестают открываться. Происходит зависание на главной странице или основной странице. На выбор элементов нет реакции. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает новую ошибку: Uncaught (in promise) Error: Blocked request. На странице внизу появляется модальное окно: Произошла ошибка. Попробуйте отключить VPN.</p>
</td>
</tr>
</table>

![img_9.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image9.png)


**№12 Ошибка в консоли: POST** [HTTP/2 **413** Request Entity Too Large 79ms] **ВОЗНИКАЕТ ПЕРИОДИЧЕСКИ**

**Встречается на страницах: страница «Мега Выгода»**

**Предусловие: Пользователь находится на странице сайта https://sbermegamarket.ru/. Дополнительно открыт Devtools.  
Критичность: Critical  
Приоритет: Medium  
Окружение: Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для Мега Выгоды:</p>
<p>1.Нажать на кнопку Мега Выгода</p>
<p>2.Нажать в разделе мясо и птица на Мясные полуфабрикаты</p>
<p>3.Нажать на фарш Мираторг охлажденный говяжий</p>
<p>4.Нажать на кнопку Мега Выгода в левом верхнем углу.</p>
<p>5.Шаги 1-4 повторить 3-4 раза не останавливаясь</p>
</td>
<td><p>Для Мега Выгоды:</p>
<p>1.Открывается новый раздел.</p>
<p>2.Открывается вкладка продукта с возможность добавить его в корзину.</p>
<p>3.Открывается страница Мега Выгоды.</p>
<ol>
</ol>
<p>Все элементы страницы загружаются, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools новых ошибок не отражаются</p>
</td>
<td><p>Для Мега Выгоды:</p>
<p>Периодически при многократном повторении происходит подвисание на странице продукта или основной странице Мега Выгоды. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает новую ошибку: POST<a href="https://analytics.google.com/g/collect?v=2&amp;tid=G-W49D2LL5S1&amp;gtm=45je35m0&amp;_p=890542489&amp;cid=1588106678.1684953105&amp;ul=ru-ru&amp;sr=2144x1206&amp;dl=https%3A%2F%2Fsbermegamarket.ru%2Flanding%2Fdiscounter-msk%2F&amp;sid=1685024456&amp;sct=7&amp;seg=1&amp;dt=%D0%9C%D0%B5%D0%B3%D0%B0%20%D0%92%D1%8B%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%20%D0%9C%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0%20-%20%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%20sbermegamarket.ru&amp;_s=89">https://anal</a>… [HTTP/2 413 Request Entity Too Large 79ms]</p>
</td>
</tr>
</table>

![img_10.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/img_10.png)


**№13 Ошибка в консоли: POST** [HTTP/2 **503** Service Unavailable 315ms] **ВОЗНИКАЕТ ПЕРИОДИЧЕСКИ**

**Встречается на страницах: страница «Мега Выгода», “Детские товары”, Главная страница**

**Предусловие: Пользователь находится на странице сайта** [https://sbermegamarket.ru/](https://sbermegamarket.ru/)**.** **Дополнительно открыт Devtools.  
Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение: Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный), Windows 7 Домашняя , FF 113.0.2 (64-разрядный)**
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td><td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td><td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr><tr><td><ol>
	<li>Для Мега Выгоды:</p><p>1. Нажать в разделе мясо и птица на Мясные полуфабрикаты</p><p>2. Нажать на фарш Мираторг охлажденный говяжий</p><p>3. Нажать на кнопку Мега Выгода в левом верхнем углу.</p><p>4. Шаги 1-3 повторить 7-10 раза не останавливаясь</p><p>Подождать 5 мин и нажать на обновление страницы</p><p><li>Для Детский товаров и главной страницы:</p><p>1. Открыть или бновить страницу сайта</p><p></li>
</ol>
</td><td><ol>
	<li>Для Мега Выгоды:</p><p>1. Открывается новый раздел</p><p>2. Открывается вкладка продукта с возможность добавить его в корзину.</p><p>3. Открывается страница Мега Выгоды</p><p>4. Все элементы страницы загружаются, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools новых ошибок не отражаются</p><p>Загружается страница Мега Выгоды</p><p>Все элементы страницы загружаются, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке “Консоль” в Devtools новых ошибок не отражаются</p><p><li>Для Детский товаров и главной страницы:</p><p>1. Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке "Консоль" в Devtools ошибки не отражаются</li>
</ol>
</td><td><p>Для Мега Выгоды:</p><p>Периодически при многократном повторении происходит подвисание на странице продукта или основной странице Мега Выгоды. Пропадает кнопка Мега Выгода. Вкладка “Консоль” в Devtools отображает новую ошибку: POST<a href="https://analytics.google.com/g/collect?v=2&amp;tid=G-W49D2LL5S1&amp;gtm=45je35m0&amp;_p=890542489&amp;cid=1588106678.1684953105&amp;ul=ru-ru&amp;sr=2144x1206&amp;dl=https%3A%2F%2Fsbermegamarket.ru%2Flanding%2Fdiscounter-msk%2F&amp;sid=1685024456&amp;sct=7&amp;seg=1&amp;dt=%D0%9C%D0%B5%D0%B3%D0%B0%20%D0%92%D1%8B%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0%20%D0%9C%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0%20-%20%D0%9C%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%20sbermegamarket.ru&amp;_s=89">https://anal</a>… [HTTP/2 503 Service Unavailable 315ms]</p> <p>Для Детских товаров и главной страницы:</p><p>Страница открыта / обновлена. Исчезла нопка "Мега выгода". Остальные элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. </p>
</td>
</tr>
</table>


![img_11.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image11.png)
![img_12.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image12.png)


№14 **Ошибка** **в** **консоли****:  GET** [https://sbermegamarketru.webim.ru/button.php](https://sbermegamarketru.webim.ru/button.php)[HTTP/1.1 502 Bad Gateway 30ms]

**Встречается на страницах: страница «Сделано в Москве», «Товары для геймеров», «Персональные компьютеры и комплектующие», «Товары для взрослых», “Здоровье”, “Мебель”, “Строительство и ремонт”, “Зоотовары”,  “Детские товары”, “Продукты питания”, “Красота и уход”, “Книги, хобби, канцелярия”, “Одежда, обувь и аксессуары”,**

**Предусловие:  Пользователь находится на странице сайта https://sbermegamarket.ru/promo-page/sdelano-v-moskve/. Дополнительно открыт Devtools.**

**Критичность: Minor**

**Приоритет: Low**

**Окружение: Win 7 Домашняя расширенная, FF 113.0.2 (64-разрядный)**

<table border="1"><tr><td><p>Шаги</p>
</td>
<td><p>Ожидаемый результат</p>
</td>
<td><p>Фактический результат</p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для всех страниц:</p>
<p>Нажать на кнопку обновление страницы &quot;Сделано в Москве&quot;</p>
</td>
<td><p>Для всех страниц:</p>
<p>Открыта страница. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке «Консоль» в DevTools новые ошибки не отображаются</p>
</td>
<td><p>Для всех страниц:</p>
<p>Страница обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка «Консоль» в DevTools отображает новую ошибку GET</p>
<p>https://sbermegamarketru.webim.ru/button.php</p>
<p>[HTTP/1.1 502 Bad Gateway 30ms]</p>
</td>
</tr>
</table>

![img_14.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image14.png)


**Страница  «Товары для геймеров»**

**№15 Ошибка в консоли:** page url: [https://sbermegamarket.ru/](https://sbermegamarket.ru/); message: watcher callback; details: TypeError, window.webim.api is undefined, resetWebimVisitor@https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/main.76e060ab.

**Встречается на страницах: страница «Товары для геймеров», “Одна подписка много возможностей”, “Заказывайте товары с примеркой”, “Красота и уход”, “Спорт и активный отдых”, “Дача, сезонные товары”,  “Бытовая техника”,**

**Предусловие: Пользователь находится на странице сайта** [https://sbermegamarket.ru/](https://sbermegamarket.ru/)**.** **Дополнительно открыт Devtools.  
Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение:** Win 7 Домашняя расширенная, FF 113.0.2 (64-разрядный)

**Предусловие** Для **«Товары для геймеров:** Пользователь находится на странице сайта https://sbermegamarket.ru/catalog/tovary-dlya-geymerov/. Дополнительно открыт Devtools.
<table border="1"><tr><td><p>Шаги</p>
</td>
<td><p>Ожидаемый результат</p>
</td>
<td><p>Фактический результат</p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Нажать на кнопку обновление страницы «Товары для геймеров»</p>
</td>
<td><p>Для <b>«Товары для геймеров»:</b></p>
<p>Открыта страница «Товары для геймеров». Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке «Консоль» в DevTools новые ошибки не отображаются</p>
</td>
<td><p>Страница обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка «Консоль» в DevTools отображает новую ошибку page url: <a href="https://sbermegamarket.ru/">https://sbermegamarket.ru/</a>; message: watcher callback; details: TypeError, window.webim.api is undefined, <a href="about:blank">resetWebimVisitor@https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/main.76e060ab</a>.</p>
</td>
</tr>
</table>


![img_16.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image16.png)


**№16 Ошибка** **в** **консоли****:** Open api access error 11 [node_modules.89ca50aa.js](https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/node_modules.89ca50aa.js)[:2:383012](https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/node_modules.89ca50aa.js)

**Встречается на страницах: страница «Товары для геймеров», «Персональные компьютеры и комплектующие», «Товары для взрослых»,  "Здоровье", "Мебель", "Строительство и ремонт", "Зоотовары", ""Деткие товары", "Продукты питания", "Красота и уход", "Книги, хобби, канцелярия", "Одежда, обувь и аксессуары",  "Автотовары", "Товары для дома", "Спорт и активный отдых", "Дача, сезонные товары", "Бытовая техника"**

**Предусловие:**

**для Товары для геймеров- Пользователь находится на странице сайта** https://sbermegamarket.ru/catalog/tovary-dlya-geymerov/.

**для «Персональные компьютеры и комплектующие» -** Пользователь находится на странице сайта [https://sbermegamarket.ru/catalog/yuvelirnye-izdeliya/](https://sbermegamarket.ru/catalog/yuvelirnye-izdeliya/).

**Дополнительно открыт Devtools.**

**Критичность: Minor  
Приоритет: Low  
Окружение:** Win 7 Домашняя расширенная, FF 113.0.2 (64-разрядный)
<table border="1"><tr><td><p>Шаги</p>
</td>
<td><p>Ожидаемый результат</p>
</td>
<td><p>Фактический результат</p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>Для всех страниц:</p>
<p>Нажать на кнопку обновление страницы «Товары для геймеров»</p>
</td>
<td><p>Для всех страниц:</p>
<p>Открыта страница. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке «Консоль» в DevTools новые ошибки не отображаются</p>
</td>
<td><p>Для всех страниц:</p>
<p>Страница обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка «Консоль» в DevTools отображает новую ошибку Open api access error 11 <a href="https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/node_modules.89ca50aa.js">node_modules.89ca50aa.js</a><a href="https://extra-cdn.sbermegamarket.ru/static/dist/node_modules.89ca50aa.js">:2:383012</a></p>
</td>
</tr>
</table>


![img_18.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image18.png)


**№17 Ошибка в консоли при открытии или обновлении страниц “Стать продавцом” сайта Сбермегамаркет**

**Предусловие: Пользователь находится на сайте Сбермегамаркет.**

**Критичность: Minor****Приоритет: Low****Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2,** Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)

<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>1) Открыть или обновить страницу сайта</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке &quot;Консоль&quot; в Devtools ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка &quot;Консоль&quot; в Devtools отображает ошибку: TypeError: Uncaught (in promise) TypeError: e is null</p>
</td>
</tr>
</table>

Скриншот:

![img_1.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image1.png)


**№18 Ошибка в консоли при открытии или обновлении страниц сайта Сбермегамаркет**

**Встречается на страницах: “Стать продавцом”, “Возвращать товары легко”, “Заказывайте товары с примеркой”, “Деятельность в сфере ИТ” “Сделано в Москве”, “Товары для геймеров”, “Компьютеры и комплектующие” “Ювелирные изделия”, “Товары для взрослых”, "Здоровье", "Мебель", "Строительство и ремонт", "Зоотовары", ""Деткие товары", "Продукты питания", "Красота и уход", "Книги, хобби, канцелярия", "Одежда, обувь и аксессуары",  "Автотовары", "Товары для дома", "Спорт и активный отдых", "Дача, сезонные товары", "Бытовая техника"**

**Предусловие: Пользователь находится на сайте Сбермегамаркет.  
Критичность: Minor****Приоритет: Low****Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2,  Windows 7 Домашняя , FF 113.0.2 (64-разрядный), Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)**

<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>1) Открыть или обновить страницу сайта</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке &quot;Консоль&quot; в Devtools ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка &quot;Консоль&quot; в Devtools отображает ошибку: Запрос из постороннего источника заблокирован: Политика одного источника запрещает чтение удаленного ресурса на «https://vk.com</p>
</td>
</tr>
</table>


Скриншот:
![img_15.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image15.png)


**№19 Ошибка в консоли при открытии или обновлении страниц сайта Сбермегамаркет, Open api access error**

**Встречается на страницах: “Стать продавцом”,** “Возвращать товары легко”, “Заказывайте товары с примеркой”, “Деятельность в сфере ИТ”

**Предусловие: Пользователь находится на сайте Сбермегамаркет.  
Критичность: Minor****Приоритет: Low****Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2,** Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>1) Открыть или обновить страницу сайта</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке &quot;Консоль&quot; в Devtools ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка &quot;Консоль&quot; в Devtools отображает ошибку: Open api access error</p>
</td>
</tr>
</table>


Скриншот:

![img_2.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image2.png)


**№20 Ошибка в консоли при открытии или обновлении страниц сайта Сбермегамаркет - Заблокирован запрос из** [**https://visor.sberbank.ru/get**](https://visor.sberbank.ru/get)

**Встречается на страницах: Выгодные предложения**

**Предусловие: Пользователь находится на сайте Сбермегамаркет.  
Критичность: Minor****Приоритет: Low****Окружение: Win 10 Pro, FF 113.0.2,** Windows 10 Домашняя, 22H2, Firefox 113.0.2 (64-разрядный)
<table border="1"><tr><td><p><b>Шаги</b></p>
</td>
<td><p><b>Ожидаемый результат</b></p>
</td>
<td><p><b>Фактический результат</b></p>
</td>
</tr>
<tr><td><p>1) Открыть или обновить страницу сайта</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Во вкладке &quot;Консоль&quot; в Devtools ошибки не отражаются</p>
</td>
<td><p>Страница открыта / обновлена. Все элементы страницы загружены, отображаются и реагируют на действие пользователя корректно. Вкладка &quot;Консоль&quot; в Devtools отображает ошибку: Open api access error</p>
</td>
</tr>
</table>



Скриншот:

![img_17.png](https://gitlab.com/school21_tangelos/8_project/-/raw/main/catalog%20png/image17.png)
